[愛情] [奇幻] 魔鬼的守護天使

獵人篇

第一章 – 約會

「這次不是另一場”捉鬼”約會吧..」我帶著疑惑的目光看著身旁的女友說道。
我之所以會這樣說，是因為我女友是一名”捉鬼”獵人，鬼是指魔鬼，這是一個人類與魔鬼共存的世界。每次與她約會最後都會演變成一齣與鬼追逐戰鬥的鬧劇。我不知道為什麼她會帶著我來"狩獵"，我並不是一名獵人，也沒有什麼戰鬥技巧，平常連運動也很少做，對她來說只是一個負累。好吧，先介紹一下我的女友，
她的名字叫凱倫，身高167公分，比我矮上一個頭，有著深紅色秀髮，可愛的臉蛋和纖細身形。

「當然不是啊，你不記得今天是什麼日子嗎，是我們拍拖六年的大日子」凱倫的殺氣原形畢露。
「那...你手袋中藏著那支手槍是週年禮物嗎，你另一邊耳朵的通訊器是有著高人在背後教導你如何渡過週年紀念日嗎」我一眼就看穿了！
凱倫當場面也紅透了，又擺出一個楚楚可憐的表情看著我。
「算了吧..捉鬼過週年也很乎合你的風格喔。」看了那表情怎能不讓步。
「都說我男友體貼又細心，最愛你囉」她馬上露出了笑容。
「小雞已解決，重覆一次，小雞已解決，現在正前往目的地。」凱倫對著通訊器說道。
「等等..為什麼我的代號是小雞，你說清楚啊。」話未說完，我已被凱倫拉著走進一條小巷。
小巷中散發著一種不祥的氣息，像是警告我們不要再前進一樣。凱倫把我的手愈握愈緊，果然女孩子還是有點害怕吧。
「迪恩，準備好了嗎。」凱倫輕聲說道。
「什麼?準備好什麼?」我心知不妙。
話未說完，親愛的女友把我拋了出去，那一刻我終於明白為什麼她把我的手愈握愈緊。
我應聲倒地，撞了在一個睡在小巷旁邊的一名乞丐。
「唉喲，叫了你小心行路啊親愛的。」
「啊!!!!啊呀!!!」那乞丐一聲尖叫後昏倒了。
「先生，先生，你沒事吧，凱倫你又幹了什麼，快來幫忙啊!」我焦急地說道。
「祝福過的聖水，對魔鬼就如蒙汗藥一樣。」凱倫擺出一個像是金田一指出誰人是兇手的手勢，我恍惚知道了什麼…

回憶 – 昨天的電話片段

「迪恩啊，你還留著我上個月織給你的哪件毛衣嗎，叫你千萬不要沖洗的那一件。」
「當然有留著，有一股怪味的那一件嗎。」
「什麼，你好像有說話給我聽啊，你嫌棄啊?」語氣變重了。
「怎敢嫌棄呢…還保存得很好」
「明天著給我看好嗎」
「好啊」

原來是這樣一回事，那股氣味就是由那祝福過的聖水發出，一切都是個局啊。
「我想問一下是由什麼祝福過的聖水，為什麼會有股發人深”醒”的氣味。」
「總之不是尿。」凱倫用輕佻的語氣回答。
「什麼尿..你說清楚啊!!」
「先不說這個，朗度，先把他抬離現場。」
一件龐形巨物從小巷的上方跳了下來，他就是朗度，也是我中學時期的死黨，他有著六呎的身高，魁梧的身形，體重在高中時已達一百公斤的超級肌肉人。據說他是被我女友招攬而加入捉鬼行列的其中一人。
「收到。」

我們三人之後把那乞丐抬到一輛藍色的客貨車中。
「迪恩你今天立下了大功啊，哈哈」司機位中傳來熟悉的聲音。
「約翰你也在啊」我以無奈的語氣回答。
約翰是一名中年男子，有著金色的長髮，他幾乎一年三百六十五日也在穿那件黑色的皮衣。
「天氣那麼冷還脫下毛衣，迪恩你真壯」約翰問。
「迪恩果然是嫌棄，嗚嗚」凱倫在旁哭訴。
「我才是應該哭的那個」我指著凱倫說道。
「噢，即是你發現了聖水那部份，我也有份參與製作啊」約翰說。
「不是吧，難道這件毛衣包含著各人的尿液。。」我面也發青了。
「尿?」約翰擺出一個疑惑的表情，只見凱倫在旁笑了起來，原來一切都是個玩笑，那一刻我鬆了口氣。

過了一會兒，我們到達了一個舊貨倉，把那魔鬼用多重鐵鏈鎖在一張椅子上。

「醒啊魔鬼，不要再裝了。」朗度用冷水潑在他的身上。
「什麼魔鬼，我什麼都不知道，我只是一名可憐的乞丐而已，大俠饒命啊。」他都哭起來了。
「安迪萊因斯，又稱絕望的救贖，專門裝扮成乞丐來引誘走頭無路的窮人出賣他們的靈魂和生命，你這個連絕望的人也不放過的人渣。」凱倫說道。
「喔喔喔。我果然在這一區是打出了名堂啊，請問找我有什麼貴幹啊人類。」他的聲音忽然變沉了。
「我們只是想問你一些簡單的問題。」凱倫單刀直入。
「那你直接找我便可了，用不著擄走我這副老骨頭啊」那魔鬼露出嚇人的微笑。
「廢話不多說，我想知道艾特費爾的老巢在哪裡。」凱倫變得嚴肅起來。
「喔喔喔，艾特費爾，那個把你家人都殺掉的傢伙嗎，如果你跟我簽下合約，我就告訴你喔，小妹妹。」
我眼見凱倫都把持不住，立馬衝上前揍了他，我從來沒有見過這麼凶的凱倫。
「你這個垃圾，你快點告訴我，不然我把你碎屍萬段。」凱倫大吼。
朗度馬上拉開凱倫，氣氛都變得緊張起來。
「你先冷靜點啊小妹妹，我只是說笑而已，艾特那傢伙是隻原生魔鬼，像我這些低級魔鬼怎會知道他的行蹤啊，更何況你找他只是個送死的行為而已，小妹妹。」那魔鬼好像被凱倫嚇壞了。
「那你知道誰清楚他的行蹤嗎，魔鬼。」約翰見凱倫情緒激動，也幫忙問了起來。
「你們在舊城區找摩斯吧，他曾經當過艾特的護衛，他應該知道點什麼。好了，問題答完了，可以放走我了嗎。」
「你真的覺得我們會就這樣放走你，魔鬼。」凱倫怒視著他。
「你們人類還真的比我們魔鬼卑鄙啊。」魔鬼笑道。
就在那一刻，它露出了深紅色的魔鬼眼睛，雙腳用力踏著地下，雙手用力爭脫了鐵鏈衝往凱倫方向。
「死吧，魔鬼。」凱倫話未說完，拿出了一個像是引爆裝置的東西。
在按下紅制一刻，魔鬼的頸部份發生了爆炸，整個頭顱飛了出來。原來朗度在客貨車時已在魔鬼的頸上裝了炸藥，以防萬一。
「殺魔鬼還是炸掉它的頭顱比較快捷。」約翰說道。

我們離開貨倉時已是凌晨時份，所以我去了凱倫的家借宿一宵。
「今天有沒有嚇著你啊，迪恩。」我們兩人都躺在床上。
「有一點吧，我從來也沒有見過你那個表情。」
「一定很醜吧..」凱倫突然滿面通紅。
「多醜也要你啊」
「你也承認覺得很醜吧!」
「那我現在幫你弄漂亮你的表情吧」我轉身壓在凱倫上面。
「你這個大變態，不過算你今天也有很大功勞，就便宜給你吧。」她的面更紅了。
「那我不客氣了。」

隔天我很早就起床了，我習慣了隔天也去一躺教堂，我覺得即使在實質上幫不了什麼忙，也能為他們祈禱吧。
「我先去一下教堂，你繼續睡吧。」我輕輕摸了凱倫的額頭。
「你就是那麼迷信啊。」凱倫微笑著回答。
「那個舊城區，我可以跟你去嗎。」
「當然可以，但是是什麼原因啊，很少見你會主動提出來參與。」
「你的仇人，作為你男友，我當然也不可以饒恕。」
「是這樣啊。」凱倫回眸一笑。

聖彼德大教堂，是一間歷史悠久的大教堂，傳聞在這裡最能與上帝對話，也是這個原因，即使離我家比較遠我也堅持在這裡祈禱。

我如平常一樣踏進熟悉的地板，但今天有點不同，在前方的一排椅子中坐了一名漆黑長髮的少女，年紀好像與我差不多，我的眼球不禁被她吸引著，也不自覺的坐在她同一排的椅子上。
那是何等美麗的面孔啊，簡直是天使下凡一樣，她的五官幾乎是沒有缺點。幹，我這個有婦之夫為什麼會有這樣的想法。正在我不自覺凝視她的時候，那女子望了過來。
幹，我應該不會被誤認成變態痴漢吧…在她望過來的一眼，我們四目相投，那一刻我感受到一種不太舒服的氣場。是魔鬼嗎? 不會吧，魔鬼是絕不能進入教堂的，還是我多心了吧。

就在那一剎那，我的手機震動，是凱倫給我的短訊：
我先弄好早餐等你回來一起吃喔<3

一種莫名其妙的內疚感湧上心頭，只是望一望其他女子而已，為什麼會有出軌的感覺。我覆了短訊後也埋頭開始祈禱，在我神智還清醒的時候趕快回去吃早餐吧。

小弟第一次寫愛情故，我慣左完左個故先放上黎，所以其實個故已經寫哂 ，我會慢慢po哂上黎 希望大家比d意見

我都係第一次用寫故平台，大家多多支持
Penana link:

第二章 – 內應

那天晚上，我們四人一起討論作戰會議。
「舊城區有太多人居住，戰鬥起來可能會傷及平民，所以我們要盡量避免戰鬥。我昨天去了打探情報，摩斯應該在一間便利店中。」約翰說道。
「那就好辦了，只要迅速把他擄走就可以了。」凱倫的眼神充滿了鬥志。
「那我們明天六時就這裡集合吧，出發前的準備工作就交給你了，凱倫。」約翰忽然在笑。
…準備工作?
「迪恩，跟我來啊。」
...難道是想與我臨別送秋波，這房間最好是有隔音啊。
「凱倫，要我脫衣服嗎。」我一臉正經的說。
「幹嘛脫衣服啊。」凱倫拿出一把十吋長的大刀，那刀鋒恍若刺中了色心起的我的要害。
「沒…沒什麼，是教我用武器嗎。」表情馬上轉換至正經模式。
「對啊，大多武器你應該都見識過了，我現在給你一個詳盡的解釋。」
「好吧。」真掃興啊。
「這是一把刻上了符文的大刀，一旦斬中魔鬼的身體，能降低他們的再生速度，你應該清楚魔鬼除了頭顱以外，所有肢體都能再生，而再生速度就視付他們的實力。」
「嗯，當然知道，而在受傷害時他們也會感受到痛楚吧。」
「正確，而這刀也會額外增加他們的痛楚。」
「這瓶是聖水，對魔鬼有短暫的暈眩作用，只要向他們臉上灑出去就可以了，而魔鬼如果不慎喝掉了聖水有機會致命，所以也可作暗殺之用。」那遠望根本與清水一樣。
「發問時間，我想問一下聖水的主要成份是什麼。」我舉高了手。
「這是弩箭，箭頭有爆炸裝置，箭頭一旦觸碰到東西，會在5秒後自動爆炸，所以要小心便用。」…完全無視了我。
「而這些子彈也是刻有符文的，跟大刀原理一樣，能降低魔鬼的再生速度。由於我們只是業餘獵人，裝備沒有國家狩獵隊那麼完善，但這也足夠解決大部份魔鬼。」
「竟然有國家級獵人?」
「是啊，軍隊常常給他們新裝備來作測試，我也認識一個在國家狩獵隊的獵人啊。」凱倫選擇性回答我的問題。
「還有沒有其他問題。」
「應該沒有了吧。」

明天六時，我們照計劃集合，再抵達舊城區。

「目標是便利店的收銀員，迪恩和凱倫上吧。」約翰說
「收到。」我和凱倫異口同聲的說。

目標看似一個二十多歲的青年，有著棕色短髮，瘦削身型的男子。

「隨便拿些東西去結帳吧，迪恩。」凱倫低頭細聲對著我說。
我在收銀處看也沒看就拿了一盒東西去結帳。
「先生，extra small size 安全套一盒，盛惠50元正。」
幹，為什麼是安全套，還是extra small size。
凱倫忍不著笑了出來，那時收銀員對著凱倫說話。
「凱倫小姐，看來這娘炮滿足不了你，要由我來頂上嗎。」
那一刻我們都心知不妙，他為什麼會知道凱倫的名字。他是怎樣知道我們會來的。
我和凱倫馬上拿出了藏在袋中的手槍，但已經太遲了，那魔鬼一手打掉凱倫手中的武器，另一隻手抓著我拿著武器的手反指著我的頭。
「朗度，快去救他們。」我隱約聽到通訊器中約翰的聲音。
「surprise，我的客人，看來你們的打劫行動泡湯了。」摩斯大笑起來。
朗度衝進來之際有兩隻魔鬼跳出來按著他。
「大伙們沒事吧!!」在那槍口的面前，約翰從通訊器的聲音再也吸引不到我的注意。
「不要緊，那傢伙很快會來陪你們。」

怎樣辦怎樣辦怎樣辦!!!我的腦海一遍空白，我只能用另一隻手緊握凱倫的手，要完結了嗎。。
「獵人們，我就開門見山好了，就讓我成為你們的內應吧。」
這是什麼狀況，他不是要殺掉我們嗎。我和凱倫，朗度和剛剛帶來的約翰也瞪大眼睛看著摩斯。
「不用那麼驚訝啊，你們要找艾特嗎，I CAN HELP YOU GUYS。」

愕然過後，我們在便利店中的儲物室商討，內容大概是摩斯也是很討厭艾特，他願意助我們一臂之力來清掉他，條件就是我們在以後都不會來找他麻煩，在有復仇機會的凱倫面前只能接受這個條件，我們只能盼望其他獵人去收拾他。
至於問到為何他知道我們會擄他，他只是回了一句:「我什麼都知道啊。」
「當我一有艾特位置我會傳短訊給你，記得看電話啊小妹妹。」
在遠處也看到摩斯在揮手，從利害關係來看他可是利多於弊，應該不會是陷阱吧，況且如果他要殺我們，剛才就已經可以動手了。怎樣看這也是一場可靠的交易，只是凱倫的表情有點不爽而已。

好吧，現在就只能等待摩斯的情報和準備好戰鬥的工作吧。

第三章 – 暴風雨的前夕

昨晚睡得比較差，只要一閉上眼就想起那時被槍口指著頭的情境，所以今天比較晚才去教堂，但之後因為約了凱倫吃午飯，所以行程比較趕。推開那木製大門，第一眼看到的不是放在正中的十字架，也不是五光十色的落地玻璃，而是她…上次看到的那個女孩，那個「罪惡的根源」。
走過去或是遠離她?幹，身為一個血氣方剛的男子怎能那樣婆媽，只不過是一個女孩子而已，平心交個朋友就可以了，我那有什麼非份之想，何況我已經名草有主吧，不過去才是心虛吧。就是這樣，我坐了在她身旁。
這是…椰子味香水?
「你好啊，之前不見你在這裡，你是新搬來的吧。」我毫不猶豫地想打開話題。
她頭也不回，果然當我是一個變態搭訕痴漢。
「我叫迪恩啊，是椰子味香水嗎，很有趣的選擇。」小小挫折絕對不會令我退卻，快點說點什麼啊，你令我更加像一個變態。
果然，我引起了她的注意，她轉身過來，看到我的那一刻她瞪大眼睛，好像嚇著了，難道我真的看似個變態嗎。
「小姐，別嚇著，我不是個變態。」說完之後才發現只有變態會這樣說。
「是護膚液。」她低聲說。
「什麼?」
「是椰子味護膚液，不是香水的味道。」
「哦，原來如此，你很喜歡椰子的味道嗎。」把握話題的開端。
她突然雙手抓住我的臉龐，吻了我的嘴。
這是什麼狀況啊…我霎時反應不過來。
「那你喜歡嗎，迪恩。」她吻我後在我耳朵輕輕的說。
我馬上回過神來推開了她。
「你這是…這是幹嘛啊。」我字也說不清。
「怎樣啊，你來搭訕不就是為了這個嗎。」
「當然不是，別誤會，我是有女朋友的，我只是想很你交個朋友而已。」
「看來你女友很不濟啊，弄得你要在教堂跟別的女人”交朋友”，怎樣，是樣子還是身材的問題啊。」
「你才是有問題，我的女友是完美的，樣子和身材都一百分。」
「樣子比我漂亮嗎。」她深深地望著我雙眼。
腦袋停頓了一秒。
「當然比你漂亮啊。」
「噢，出乎意料的答案啊，那一吻就當作你的獎勵吧。」她用食指輕輕碰了自己的嘴唇。
「誰要你的獎勵啊。」我的面更紅了。
「好吧，朋友你交完了，可以離開了嗎。」
多麼無情的對話啊。
「我還不知道你叫什麼名字啊，朋友。」
「名字..那就叫我愛莎吧。」
「愛莎，很高興認識你。」
我也開始垂頭祈禱。
「你這蠢貨，是虔誠的信徒嗎。」她竟然主動找我聊天。
「不算是虔誠吧，我只是在祈求一點祝福而已。那你呢。」
「我才不是什麼信徒。」
「那你來教堂幹嘛喔。」
「我是來辱駡衪，嘲諷衪，詛咒衪。」她又露出那個可怕的表情。
「衪是指上帝嗎..」
「當然啊，不然是你嗎蠢貨。」
我還是第一次聽到有人來教堂是為了侮辱上帝的，多麼恐怖的女人啊。
突然傳來手機的震動，是凱倫的短信:
你在哪啊，不是吃午飯嗎，我準備好了。

「幹，遲到了。」不慎在教堂裡說了一句髒話。
「你還是快點起行吧，你那比我漂亮的女友可是等不了啊。」
「好吧，下次再聊吧愛莎。」
「對了迪恩。」
「怎樣。」飛奔到大門的我回一回頭。
「你面紅的樣子蠻可愛的。」她那殺死人的微笑和這番說話令我仆倒在地上。

幸好凱倫的家離教堂不遠，不到五分鍾我就抵達了，離遠處已經看到凱倫等得不耐煩的樣子。
「搞什麼要這麼久啊。」凱倫的憤怒樣子比起愛莎的恐怖程度不相伯仲。
「晚了起床，對不起。」
「你是不是有什麼要告訴我。」被發現了..?沒可能的吧。
「沒..沒有咧。」我快要尿褲咧。
「哼，我昨晚在夢中看見你跟別的女人親熱。」凱倫繞著手。
夢中..?嚇得我咧。
「發夢的東西怎能當真咧。」
「但你剛才你樣子很慌張啊，說啊，是不是有東西瞞著我。」
「是你多疑了吧。好了好了，這頓我請客吧。」
「還不是有東西瞞著我，不然為什麼要請客啊。」

結果我花了近三小時才哄服了我這個愛撒嬌的女友，當然她也沒有發現那位新認識的朋友。說到我為什麼要瞞著她，大概我也知道她會不爽吧。
因為那個女人，有著說不出的美麗。

三天後的黃昏在黑夜馬戲團最大的帳篷，約四名守衛，GOOD LUCK~

今天中午我們收到了摩斯的短訊，大家在晚上隨即到貨倉展開作戰會議。
「摩斯說過艾特是一隻原生魔鬼，那真的不能說笑的。」約翰說。
「什麼是原生魔鬼?是很強的魔鬼嗎」我問道。
「是十分強的魔鬼。至今我們還沒有遇過。先說明一下魔鬼是如何誕生，魔鬼誕生的方法有兩個 : 一，是由人類轉化，儀式必須由魔鬼進行，亦需要人類同意。因轉化過程對魔鬼帶有一定的危險性，所以很少魔鬼會願意這樣做。二，是由魔鬼與人類生下的小孩，這小孩的生存率十分之低，幾乎一百年也沒有一個能成功存活，而存活下來的就是所謂的原生魔鬼，一個天生的魔鬼，再生速度、速度、力量都是一般魔鬼沒法比的。」約翰解釋說。
「而在世界各地已被發現的原生魔鬼還不足十個，在這城市還沒有遇過這樣的魔鬼。」朗度補充道。
「所以這可能是一個自殺行動，因為我們還不知道一個原生魔鬼可以有多強。」約翰說。
「我已經聯絡了查理，但不知道他三天後能否抵達那馬戲團。」凱倫說。
查理? 是那時候凱倫所說的那位「國家級獵人」吧。
「那我們就親自把那魔得收拾掉吧，反正我也覺得魔鬼不會強到哪裡。」約翰笑著說。
「我一定會親手殺掉他。」凱倫的語氣變重了。
「好吧，我們先整理好裝備，調整好心情，三天後一決勝負吧。」朗度說。
會議結束後，凱倫把我拉到一旁。
「迪恩，我想你不要參與這次行動，我知道這要求是有點過份，但經過上次在便利店，我發現我保護不了你，我不想令你受到任何傷害，我不想失去你。」凱倫捉緊我的雙手。
「你這個蠢蛋，那你就能夠讓我失去你嗎，對我來說，失去你才是對我最大的傷害，也算是送死，我也要和你在一起。」我緊緊抱著了凱倫。
「謝謝你，迪恩。」凱倫在哭了。
雖說我不會退縮，但前所未有地連凱倫也感受到恐懼，原生魔鬼到底有多強，令我也感到憂心起來。

這三天中，我幾乎每分每秒都與凱倫黏在一起，而一起的時候當然是做她最喜愛的事情，就是瘋狂的逛街。
「一會再去買鞋子好嗎」凱倫看來十分高興。
「不是吧，已經沒有手拿了。」我心想。
「當然好咧。」我裝著笑回應。
突然凱倫停下腳步，聚精會神地看著左邊的那間店舖。
「這裙子好漂亮啊。」凱倫目不轉睛的看著店內的那一條白色長裙。
「這店已經關了門啊。」我說。
「很想要啊。」凱倫的頭快要貼在這玻璃窗裡了。
「好吧好吧，一切結束後我就買給你吧。」
「真的嗎迪恩。」
「當然。」
終於能回家了，走了一天是多麼的累啊。
「今天早點休息啊，過了明天就把一切都結束了。」我在送凱倫回去的路上突然變得有點難捨難離。
「知道了，你快要變成我媽媽喇。」凱倫笑著說。
「迪恩啊，你會為了我做任何的事情嗎。」
「當然會啊。」
「那你會為了我而放棄整個世界嗎。」
「又是這個問題啊凱倫，都不知道問了多少次了。」
「我就是喜歡聽啊。」凱倫在裝生氣。
「當然會了，為了你放棄什麼東西也可以，就算是整個世界都可以。」我笑著說。
「傻瓜，那你不是就令我變了造就世界末日的罪人啊。」
「世界都末日了還有誰剩下來指控你啊傻瓜。」
「你總會有著什麼理由幫我辯護。」
「我不這樣做的話可是留不住我這個漂亮的女友啊。」
「傻瓜，今生只愛你一個啊。」
「真巧合，我也是啊。」
我們就這樣高高興興的聊了這段回家的路程，而我在明天的早上也偷偷趕往了那間時裝店去買那條裙子，我打算在一切結束後就給凱倫一個驚喜吧，她收到這份禮物後一定會高興得睡不著吧。

會唔會太多對白

同埋樓主係咪睇過夜城系列
我好似見到差唔多既野

冇睇過

最終章 – 真相

很快就到了那天的黃昏，我們全副武裝抵達了馬戲團的外圍。
「幹，這馬戲團有很多人，我們要輕裝上陣。」約翰說。
「還以為是個廢棄了的馬戲團，想不到還在經營。」朗度說。
「那我們只帶手槍和刀吧，希望足夠。」約翰說。
這馬戲團十分熱鬧，很多市民在觀想表演，如果還有機會的話，我一定會帶凱倫來約會的。亦因有太多市民在場，我們也希望盡量避免無謂的戰鬥，快速解決掉艾特。
「多麼好的氣氛啊，想不到這個偏遠的馬戲團也有那麼多遊客。」朗度似乎也融入了周圍的氣氛。
「不要放鬆啊，看，那是不是最大的帳篷。」凱倫指著藍色間條的一個巨大帳篷。
「好吧，開始戰鬥。」約翰說。

我們走到帳篷旁邊，看到了像情報說的一樣有四個守衛在入口守著。
「我們先把那四名守衛幹掉，盡量不要用槍，迪思你就用那塊沾了聖水的布料來弄暈那守衛，我們每人負責一個吧。」約翰說。
「你好，我想問一下洗手間在哪裡。」我先去分散他們的注意。
「直行右手邊就是。」其中一個守衛回答，那時凱倫、朗度和約翰從四面撲向他們，用刀刺向他們的頸子。我亦隨即拿著那塊布料撲向那個守衛。雖然我沒有把握能夠及時把布料蓋在那守衛的面上，但這個距離應該能令他昏迷吧。
幹，絆倒了，鬆手了。
那塊布料隨風飄揚，恰好蓋在守衛的臉上，我成功了嗎。但那守衛似乎沒有暈倒，難道是人類? 在我一面疑惑底下，朗度已經把守衛的喉嚨被刺穿了。
「幹，他們以人類作守衛。」朗度抱著頭。
「這個會是陷阱嗎。」我一臉驚惶。
「到了這裡，我們已經沒退路了。」凱倫慢慢掀開帳篷的入口。
帳篷裡並沒有燈光，也沒有任何聲音，恐懼在這片無聲的黑暗醞釀著。
嗒嗒嗒，突然幾對射光燈照射著前方的背向我們的一張椅子，坐在上面的就是艾特費爾?
「今晚的壓軸表演，有請四位殺人凶手。」椅子上傳來熟悉的聲音，在那個時候我們都知道被玩弄了。
強光如日照的降臨，整個帳篷都被照亮起來。帳篷四周坐滿了觀眾，那些全部都是魔鬼嗎..那張背向我們的椅子慢慢轉過來，沒錯，坐在上面的人就是摩斯。
「surprise，我親愛的嘉賓，哈哈哈哈哈哈。」摩斯大笑著。

「為什麼…」凱倫露出了絕望的表情。
「你們應該看看自己的樣子，多麼的絕望，多麼的困惑，多麼的無助啊。哈哈哈，你們認為我第一次不殺你們，就完全相信我了，多麼好玩的玩具啊。」
「你不是也痛恨艾特嗎，為什麼要這樣做啊。」我亦按耐不住。
「噢，對了，我是十分討厭艾特，但我更加討厭獵人啊。而身為獵人的你們，竟然三番四次相信魔鬼，這不是活該嗎，哈哈哈哈。」
「這樣說..是你安排安迪說出你的位置..」凱倫的表情呆滯了。
「當然啊小妹妹，一切都是我的安排，最意想不到的是你們不讓那傢伙活著，不過也沒所謂了。先是相信魔鬼，然後連人類和魔鬼也分不清楚了，你們沒上過基本課堂嗎，那幾個無辜的人類死得好慘啊，哈哈哈。好吧，不說廢話了，你們想我先宰了誰。」
「不可能的..那時候你明明是放過了我們。」我說。
「我不是說了嗎，人類被背叛後露出的絕望表情可是十分的養眼啊，哈哈哈。」
我們手上只有手槍和刀，整個帳篷都坐滿了在歡呼的魔鬼，猶如在砧板上的肉的我們，餘下只有一個選擇，就是拼死一戰。
「等一下。」歡呼聲中傳來了一道帶著絕望的聲音，是凱倫在說話。
「等一下，不應該是這樣的，結局不應該是這樣的..怎能被你這個小人物..我還要殺掉艾特..我還要..」凱倫整個人都崩潰在哭。
「沒關係的，凱倫。」我從後面抱著凱倫。
「至少還有我陪著你。」
真可惡，要結束了嗎。連BOSS還沒遇到就要結束了嗎，真夠絕望啊。
「死到臨頭還要秀恩愛，OH MY GOD，那我先在你面前殺了那娘炮，然後最後才殺你啊，哈哈哈哈。」摩斯再次發出那可怕的笑聲。
摩斯拿出他的手槍，約翰、朗度都在準備戰鬥，而我則緊緊抱著凱倫。就在千鈞一髮之際，帳篷的上方撕裂了，跳出了兩人 – 一名拿著長刀的男子和一名拿著自動步槍的女子。摩斯還沒有回過神，那拿著長刀的男子把他拿著手槍的手臂砍掉了。
「魔鬼，痛嗎。」那男子像在戲弄摩斯一樣。
「殺掉他們，殺掉他們。」摩斯在發出哀號。
就在那一剎那，觀眾席的魔鬼從四方八面衝過來，只見那女子用手上的自動步槍把他們一個一個的掃下，中彈的都化成灰燼。約翰和朗度都加入了戰鬥，盡量清除近身的魔鬼。那長刀的男子簡直在表演一樣，魔鬼連埋身的機會都沒有，頭顱就被長刀砍掉。只不過數分鍾，地上只剩下魔鬼們的屍體，還能動的已經逃離了帳篷。可惜的是摩斯也乘亂逃走了。
「不要哭咧，傻妹。」那男子在摸凱倫的頭。
「搞什麼要弄你那麼久啊，查理。」凱倫抹掉眼淚，露出了一絲笑容。
「這是什麼槍咧，可以把魔鬼打成灰。」約翰在旁與那女子搭訕。
「這是新發明的子彈，只要碰到魔鬼的身體就能把他化成灰。」那女子說。
「嗨，你就是凱倫的男友嗎，謝謝你保護了她，我是查理，這是我的妻子米亞。」那男子慢慢靠近。
「你好，我叫迪恩，謝謝你來救了我們。」
「是我們來晚了，弄得凱倫在哭，看來那個原生魔鬼不在這裡嗎。」
「我們被那魔鬼騙了，看來要重新調查他的位置。」凱倫說。
「先休息一下吧凱倫，今晚也經歷了很多吧。」米亞說。
「迪恩，有一個任務交給你，請安全帶凱倫回家。」查理拍一拍我的膊頭，雖說我不太喜歡給別的男人命令，但這貨也太帥了吧。
「當然。」我回答。
就這樣，我就帶著凱倫回家。
「謝謝你，迪恩，多虧你那番說話和那個擁抱，我才沒有徹底崩潰。」凱倫說。
「別傻了，你是我的我當然要保護你。」
「那，今晚就請你溫柔點。」凱倫忽然面紅了。
「你這個色色的女人。」我把凱倫拖得更緊了。
「前面的就是你常去的教堂啊。」凱倫說。
「是啊，明天我和你一起去吧，我在那裡認識了一個朋友。」我還是不要有什麼東西瞞著凱倫吧。
「朋友?沒聽你提起過的，是男還是女啊。」凱倫忽然瞪著我。
「明天你就知道啊。」我開始有點後悔。
「噢噢噢，凱倫格斯特小姐，我可是等了你很久啊。」我們的後方突然傳來了一把不熟悉的聲音。

我們轉身一看，看見了兩個人影。站在較前的男子有著啡紅色長髮，戴著長型耳環，身穿白色西服和配戴了長刀，還有著那對看不起人的眼睛。站在後面的像是他的隨從，有著金色短髮，兩人都有著深紅色的眼珠，他們是魔鬼。
「艾特費爾..」凱倫低頭在說。
這就是艾特?到底是什麼回事..為什麼他會出現在這裡。
「很高興認識你喔，格斯特小姐，相信我們都不是第一次見面吧。」艾特用那看不起人的眼睛看著凱倫。
「凱倫，冷靜一點，再過一點就是教堂了，先不要輕舉妄動。」我在凱倫的耳邊細說。
「你這個混蛋為什麼會在這裡。」凱倫說。
「噢，因為我聽說有人在找我嗎，而那個人更是我認識的，我當然要來打個招呼喔。」艾特說。
「我要把你殺掉，你這個混蛋。」凱倫露出那可怕的表情。
「好可怕的表情喔，作為一個老相識，我能知道背後的原因嗎。」
「你..你殺了我的父母，毀了我的一切。」凱倫的手愈握愈緊。
「噢，是這樣喔，但你應該知道我殺你父母的原因吧。不知道嗎。」那魔鬼竟然在笑。
「走吧凱倫，我們趕快跑去教堂那兒。」我用緊握的手拉著凱倫。
「你不是要逃跑嗎，格斯特小姐，你一直在找的大仇人在這裡喔，而這個仇人正要說你一直想知道的原因喔。」艾特不斷在挑釁。
「說吧魔鬼，你死前還想說些什麼，不管怎樣的原因怎樣的求饒，我也會把你碎屍萬段。」看來已經勸不服凱倫了。
「哈，很大的口氣喔格斯特小姐，但這誇大的言詞只會令你看起來更弱喔。」
「說，快點說為什麼你要殺害我的父母。」凱倫按耐不住了。
「好吧好吧，原因十分簡單，他們是我的客戶喔，我只是去拿回我應得的東西。」
「你騙人的..他們根本不會和你交易的，我們的家庭並沒有什麼缺乏，並沒有什麼渴求，在你出現之前都過得很幸福，在你出現之前都過得很美滿。」
「是你喔，格斯特小姐，你就是那宗交易的回報喔。」
「什麼..騙人的..什麼我就是那宗交易的回報啊。」凱倫露出了錯愕的表情。
「一對不育的夫婦渴望一個親生的女兒，在絕望中竟然向魔鬼提出願望，真是相當愚蠢喔。作為一個生命的代價，他們要付出兩個靈魂喔。噢，我記起了，在回收靈魂時他們還苦苦哀求我想要更多的時間來陪伴你，他們的樣子是那麼的滑稽喔。」
「騙人的..騙人的..你騙人的，我要殺了你，你這個混帳。」凱倫鬆脫了我的手。
正當凱倫衝向艾特時，艾特突然出現在凱倫的身後。
「都沒緊要了，你馬上就要去陪你的家人，格斯特小姐。」艾特拔出了他的配刀，在背後刺向了凱倫的胸膛。
「怎麼會…」我還沒反應過來，凱倫已倒在地上。
我馬上衝過去抱著凱倫，按著她的傷口。
「我真是個大好人啊，在你死前還告訴你真相。」艾特說。
「走啊..迪恩..快走啊..」凱倫吐出了鮮血。
「不要啊..不要啊..怎會變成這樣的..我們走..去到教堂就安全了。」我慢慢拖著凱倫前進。
「可憐的一對小鴛鴦喔，我也看不下去了，還是馬上把你也送往黃泉喔小兄弟。」艾特用刀指著我，但我已經再沒空去注意這些事情，只差一點，只差一點就到教堂了。
「有趣，就先放過你吧小兄弟，後會有期喔，如果你還活著的吧。」艾特突然把刀放了下來。
「怎麼了艾特先生，竟然會留下活口。」金髮的從後方走了過來。
「這男孩被下了印記喔，何況已經到達教堂的範圍，再前行的話可是連我也捱不上數秒就會化成灰燼喔。」
「是這樣喔艾特先生，這樣說那個男孩也活不了多久。」
「對喔。先撤一下吧。」艾特兩人從黑暗中消失了。

咿…我用盡力氣把大門推開了，把凱倫拖行著進入教堂的中央。
「有沒有人啊..有沒有人來救命啊。」我大叫。
「迪恩..」凱倫看起來奄奄一息。
「請不要說話，凱倫，你會沒事的。」
「迪恩..沒關係..你可以抱著我嗎。」
「當然可以啊。」我緊緊抱著了凱倫。
「不要再哭了，傻瓜，你不是常常問我為什麼要帶你一起去獵魔嗎..」
「凱倫..不要再說了..拜托..。」
「因為我看待每一次獵魔都是最後一次的獵魔，我想在死前能被你緊緊抱著..迪恩，直到我發現保護..不了你，才意識到會令你受傷..對不起..我真是愚蠢。」凱倫不斷地咳出鮮血，傷口的血也不停地流出來。
「凱倫..你會沒事的，我說過吧，明天會介紹我的新朋友給你認識，她很漂亮，正因為如此我才遲遲不告訴你，明天..明天就能認識了，請不要放棄，我還要..我還要看你妒嫉的樣子。」
「是嗎..那..她比我漂亮嗎。」
「當然不比你漂亮，你是最漂亮的，凱倫，不要睡著啊。」我抱著凱倫在痛哭。
「迪恩..謝謝你。答應我不要執著去復仇，要好好活著喔。」凱倫露出了最後的微笑。
「凱倫..醒醒吧，快點醒醒吧，我還有個驚喜給你，我還有很多東西想跟你分享，我還有..凱倫，凱倫啊!!」凱倫最終也逃不過死神的呼喚，她的聲音消失了..她的笑容也消失了..而我則抱著凱倫在這血泊中哭泣。這晚上，教堂就只有我的哭泣聲。

「上帝常以慈父的愛，眷顧世人，直到天涯海角；我們謙卑懇求主，眷顧一切現在遠離我們的親友，賜福與他們。保護他們的體力靈魂，不遇一切危險；使他們和我們，因為與主日親，就能在主的愛裏，因主聖靈的聯絡相通，與眾聖徒同一團契；這都是靠著我們的主耶穌基督。阿們。」牧師完成了禱告，眾人低頭默禱。這是凱倫的葬禮，由於凱倫已經沒有任何的親人，出席的只有她組織的「捉鬼隊」、查理兩夫婦和我。我已經不敢向面對他們了，今天，我只是想見凱倫最後一面。
「對不起，迪恩，當晚我應該陪同你們回去。」查理搭著我的膊頭。
我並沒有回應查理，我甚至沒有勇氣抬起頭正視他。
葬禮結束後，眾人在離開前都給我說盡了安慰的說話，勸我不要這麼內疚，但我仍然是低著頭默不作聲。

我在回家路上經過了聖彼德大教堂，看著那大門，那痛苦的回憶不斷湧現，那時候.. 假如..假如我更強的話，我就可以保護凱倫，我就可以殺死那可惡的魔鬼。面對著這痛楚，我最後還是進了去，推開大門的瞬間，彷彿看到了那時我抱著凱倫的情境。但我還是一步一步的走了進去，這次來的目的並不是祈禱，我是要質問上帝，那時候..那時候為什麼也不把我帶走，為什麼只剩下我孤單的一個人。

「還以為你死了啊，迪恩。」那把熟悉的聲音和那忘不掉的氣味從旁邊傳了過來。
「怎樣了，你看起來十分難過啊迪恩。」
「為什麼不跟我聊天啊，迪恩。」
「你不是很喜歡聊天的嗎，迪恩。」
「還是你女友被魔鬼殺了後令你變得沉默啊，迪恩。」
「等等..為什麼..為什麼你會知道是魔鬼..」我瞪大了眼睛看著愛莎。
「很簡單，因為我也是魔鬼啊，迪恩。」愛莎露出了深紅色的眼珠。

因為佢入面有一間叫聖猶大教堂 又係話可以直接同上帝溝通
跟住主角叫約翰
佢個秘書叫凱倫
外觀又係差唔多 青春少女咁上下
我見到你啲設定好似曾相識
所以問下你

真係太多對白
搞到睇落似劇本

多謝你既意見 我下次會改善一下

魔鬼篇(上)

第一章 – 教堂裡的魔鬼

「很簡單，因為我也是魔鬼啊，迪恩。」
「怎麼會..魔鬼是進不了教堂的。」我的眼睛瞪得更大了。
「這樣的想法可是相當危險啊迪恩，凡事都有例外吧。」愛莎的頭貼我更近了。
「是這樣啊..你是艾特派來確保我死掉吧。」
「艾特?噢，是那個殺死你女友的魔鬼嗎，當然不是，我們是朋友吧，朋友有難時當然要來幫忙。」愛莎把手放在我褲子上。
「我可以幫助你啊，迪恩。」
「請你不要靠近我，我已經厭倦了被魔鬼欺騙。」我推開了愛莎。
「嗚，竟然那麼直接地拒絕女孩子，怎麼了，知道我是魔鬼就不當我是朋友了嗎。人類的友誼真是相當脆弱。」
「抱歉，我現在真的不想與魔鬼扯上任何關係，如果你當我還是朋友的話請給我一個人靜一下。」
「那好吧迪恩，如果需要幫忙你隨時也可以找我，作為你的朋友我是不會欺騙你的，即管我是魔鬼也好，請你相信我。」愛莎說完後慢慢從我身邊走開。
「你能把凱倫帶回來嗎。」我抓著愛莎的手。
「什麼?」
「你說能幫助我，那你能把凱倫復活嗎。」。
「迪恩..人死是不能復生的，但我能給你力量啊，給力量你來復仇。」
復仇..對吧，凱倫生前最大的心願，就是把那魔鬼殺死。
「那我要付出什麼代價。」
「迪恩..朋友就不要說代價咧。」愛莎再次坐在我身旁。
「那你就更加不可信了，愛莎，我很清楚作一次交易是需要對應的代價。」
「迪恩，幫助你不一定是要交易吧，何況這次我並沒法欺騙你，因為..」
「這次當魔鬼的會是你啊。」
「這..是什麼意思。」我一臉愕然。
「就是字面上的意思啊，我會把你變成魔鬼。」
這是可行的嗎..不對，約翰曾經說過魔鬼是可以將人轉化成魔鬼的，但是對那魔鬼本身是有一定的危險性。
「但這樣做對你有什麼好處。」
「都說了，朋友是要互相幫忙的嗎。」
對，那傢伙太強了，對抗他就只有變成魔鬼，但這會不會有點本末倒置。
「為了殺死魔鬼而變成魔鬼，多麼的諷刺。」我感嘆道。
「人生就是這樣的諷刺，如何啊迪恩，接受我的幫助嗎，這個機會可是十分難得。」
「好吧，為了凱倫的遺願，我願意放棄一切。」我定下了決心，誓要殺掉艾特費爾。
「好了迪恩，先告訴你，任何東西都有它的代價，作為魔鬼你也會失去一些人類擁有的東西。」
「嗯，我清楚這一點。」
「而這個東西的重要性對每個人來說都不同。」
「是什麼東西。」
「是你的眼淚啊，迪恩，一旦成為魔鬼，就再也不能流淚了，你想清楚了嗎。」
「嗯，我已經再也不想流淚了。」
「很好，還有一樣事情，你和我不一樣，一旦成為魔鬼，就再也不能進入教堂。」
「我明白了。」
「迪恩，可不可以牽著我的手離開這裡。」愛莎在碰我的手。
「當然可以咧。」
對於這個倉猝的決定我並沒有感到後悔，在這一刻，在我心中只有傷感和憤怒。更何況我還可以拖著這個大美女走出教堂吧。

「接下來要怎樣做。」
「你先放開我的手啊你這個蠢貨。」原來我還緊緊握著愛莎的手。
「這個是你的提議啊。」我摸著愛莎的頭。
「不要摸我的頭。」愛莎怒視著我。
「好了好了，冷靜一點，現在我們去哪裡。」我馬上鬆開了手。
「去你家啊。」
「什麼…?被別人看到不是太好了吧，何況是這個時期。」我突然想起了凱倫的事情。
「人類的禮節真是麻煩，那我從窗口進入吧。」
「那有什麼分別啊，我怕的是父母看見啊。」
「怕什麼啊，你害怕被懷疑為了一個更漂亮的女人而殺掉你前女友啊。」
「虧你想得出來..總之不是太好啦。」
「別那麼婆媽，他們不會看見我的。」
一番醞釀後，我和愛莎成功從不同入口進入了我的房間。
「你應該知道，一旦我把你轉化成魔鬼後，我在一段時間中會變得十分虛弱，所以要由你來保護我。」
「清楚了。」
「先準備好大量毛巾鋪在地上吧。」
「好的，我現在去準備一下。」
「對了愛莎，那時候艾特說了什麼印記，是你保護了我吧。」我在準備途中突然想起了艾特的那句說話。
「印記?噢，是那一吻吧。」
「那一吻..?不是在說唇印啊。」
「那一吻是我在你身上留下的記號，是獵物的記號，即是你這個蠢貨已經是別人的獵物，大部分魔鬼也不敢搶奪別人的獵物吧。我在那時都說了，是你的獎勵吧。」
「那你是如何知道我會受到魔鬼襲擊。」
「不知道啊，但我知道你是獵人啊，全身都是聖水的味道。」
「原來如此。」
「好了，我們開始吧。」愛莎開始在脫衣服。
難道魔鬼的轉化是由交配開始? 幸好愛莎不是個男的。
「幹嘛脫衣服啊你。」我把臉轉向另一邊但眼睛依舊瞪著。
「不要想色情東西啊你這個蠢貨，我先解釋一下。你應該清楚殺掉魔鬼最快捷的方法是砍掉頭顱，因為只有頭顱這部份魔鬼是不能再生的。」
「對啊。」
「就算是刺穿心臟，較強的魔鬼也能夠把心臟重新再生。」
「你說這些東西與轉化有什麼關係。」
「當然有咧蠢貨，現在我會把我的心臟拿出來給你吃掉。」
「什麼..」
「這轉化過程對魔鬼有一定的危險，但也確保只有較強的魔鬼才能”繁殖”，免得出現魔鬼泛濫的情況，所以說啊，我在再生前的這段時間是十分脆弱。」
「等一下..要我吃一個活生生的心臟我可是做不到啊。」
「最困難的部份我做了，你只是吃而已，不要認為成為魔鬼不用付出啊，我已經叫了你鋪毛巾免得弄髒你的房間，還要在嫌什麼啊你。」
「等..等一下，先給我一點時間作心理準備。」
幹..這是在吃活心臟啊，我那裡承受得到..
「趕快啊，我還要時間恢復。你先把房門鎖掉先吧，一會兒大概我們都會昏倒。」
過了數分鍾，我也鼓起勇氣說準備好了，只是吃而已，根本沒什麼可怕吧..
「記住了迪恩，全個吃掉不要吐出來，否則要再來多一次，清楚了嗎。」
「清楚..好吧..開始吧。」我全身也在抖震。
愛莎脫光了上身面向我，這簡直就像送藥的糖果啊，在我看得入神的一刻，愛莎似乎也發覺了，她念了幾句像咒語的說話就直接把手插進了胸膛，拿出了心臟，她的血濺到我的臉上，那一刻，我真的嚇怕了。
愛莎把心臟傳到了我的手裡，然後就暈倒了。
這心臟..還在跳..連接著的血管還不斷噴出血來..我真的能做到嗎..
就在這相當驚嚇的一瞬間，我閉上了眼睛，把愛莎的心臟塞進了口中一下吞掉。

第二章 – 新的人生

「迪恩..你要好好活下去..」
我從夢中驚醒起來，剛才暈倒了嗎，天也黑起來了。
愛莎那傢伙還在睡嗎..還是不要弄醒她了。我用我的衣服蓋著了愛莎以免她著涼，然後收拾了那些染滿血跡的毛巾。
「這就完成了嗎，我成為魔鬼了嗎。」我走到一塊鏡子面前。
「看起來沒什麼分別啊。」
我的眼珠突然變成了紅色。
「迪恩啊，下來吃飯啊。」房間外忽然傳來叫聲，幹，是晚飯時間。
怎樣辦，眼睛怎樣才變回原本的那樣，沒辦法了，先戴上太陽眼鏡吧。
「來了來了。」我跑下了樓梯。
「哎喲，什麼了迪恩，在晚上為什麼要戴著太陽眼鏡。」我媽在問。
「剛才跌倒了，碰傷了眼睛。」
「那麼不小心啊，難怪剛才你房間裡那麼嘈吵，來，給我看一看。」
「不用了。」
「來，給我看看。」
「都說不用了。」我突然發火了，母親像也被嚇著。
「對不起，我語氣重了點。」我說。
「沒關係。」母親說。
不知道是我剛才發火的源故，這次晚餐莫名其妙的安靜，連老爸也不多說些什麼。
「啊…..真好睡。」樓梯上面傳來一把女聲。
「幹..愛莎醒了。」我心想不妙。
圪、圪、圪，像是行刑人般的腳步聲愈來愈接近，我們一家也朝樓梯方向看著，而我則在祈求那個魔鬼不要走下來，不要走下來啊。果然，愛莎走下了樓梯..上半身只穿著我剛才幫她蓋著的衣服，而下半身竟什麼都沒穿。
「好香啊，我可以一起吃嗎。」愛莎伸著懶腰，隱隱露出了粉色的內褲。
我目不轉睛地看著愛莎，不知道為何會有一種莫明奇妙的征服感。
在注視著的那一刻，我漸漸發覺目不轉睛的人不只是我，還有坐在旁邊的那位色迷迷大叔。而我轉移了視線瞪著他，即管戴上了太陽眼鏡，在那一刻他也很配合地瞪著我。
眼神對話:
我:你看個屁啊老爸
老爸:臭小子，好東西都不介紹給老爸認識
我:你這個老淫蟲，不怕老媽宰了你
老爸:老爸平時怎樣教你的，好東西要分享啊
我:你不要再看咧
老爸:我偏要看啊
我:我那麼好色一定是遺傳，一定是遺傳
老爸:要賴在我頭上咧，剛大學畢業就馬上換個騷女友啊，你就是根本的好色
我:你還在看啊

就在我和老爸眼神對峙之際，我媽突然開聲了。
「當然可以，先坐下來吧，我給你拿餐具。」
而愛莎也理所當然地坐下來了，在她介紹一下自己之後，整個氣氛變得更尷尬了。
「迪恩啊，換了女朋友也不跟媽媽說啊。」我媽說。
對了，他們還不知道凱倫的事情..
「別煩。」我隨便敷衍了她。
「很好吃啊伯母。」愛莎說。
「謝了，以後多多來吃飯啊。」
「平時迪恩在家也是那麼靜的嗎。」愛莎說。
「對啊，他在家很少說話。」我媽說。
「真看不出啊，還以為他那種喜歡和陌生人搭訕的人在家也是很多說話。」愛莎在諷刺我。
「不好意思啊伯母，我有一個不辭之請，我家最近要裝修，我可以在這裡住上一排嗎。」
「當然可以。」我爸馬上回答，我和母親不約而同地瞪著他。
「可以啊，你有衣服換嗎，不嫌棄的話可以穿我的衣服。」我媽說。
「謝謝啊。」
「迪恩的房間會不會太窄，不夠位的話可以來我們的房間睡啊。」這個老淫蟲問了不要面的問題啊。
「..好痛」我媽馬上踩了他一下。
「不用理會他，你在迪恩的房間二人世界就可以了。」我媽微笑著回答。
「謝謝了伯母。」愛莎也笑著回應。
在這一刻我總算是安心起來，在面對種種剛變成魔鬼的不穩定因素，我唯一很清楚的是，今天晚上那個老淫蟲一定沒覺好睡。
晚飯過後，我和愛莎回到了房間。
「你為什麼不穿褲子就下來啊。」我說。
「這件衣服跟長裙不襯嗎，而這衣服能剛剛蓋過內褲，我幹脆不穿了，怎麼了，不好看嗎。」
我腦袋停頓了一秒。
「不是好不好看那個問題，是不穿褲子的問題啊。」
「好了，先不說這個，你眼睛如何啊，先脫下眼鏡給我看看。」
「都變了深紅色，怎樣才能復原啊。」
「你先閉上眼，然後把精神集中在眼睛，想像黑色眼睛。」
「好了，張開眼吧。」
我看著了鏡子，果然復原了啊。
「你只是不熟悉這個身體的新功能而已，多多練習就能像伸展雙手一樣容易啊。」愛莎說。
然後我就在鏡子前貶了足足一小時眼睛，這個眼睛轉色的功能..蠻帥的。

「迪恩啊，我想要椰子味護膚液來洗澡，你能現在給我去買嗎。」
「明天吧，現在已經好夜了。」
「迪恩啊，我想要現在喔。」
「明天一早吧，好夜了。」
「迪恩啊。」愛莎露出那楚楚可憐的表情。
「好吧好吧..現在和你去買..」最後還是放棄了堅持。
因沒時間梳洗頭髮，我選擇戴了一頂帽子就出門了。
「迪恩啊，你想要殺的魔鬼是怎樣的魔鬼。」愛莎問。
「原來你還不知道我仇人的背景啊，還幫什麼忙。」
「那你快點告訴我咧蠢貨。」
「他是一隻原生魔鬼。」
「原生魔鬼?那可是麻煩了。」
「怎麼咧，知道對手是原生魔鬼就害怕了嗎，不夠打嗎，後悔答應幫我忙嗎。」
「屁咧，我要是要殺他的話就像殺蟲子一樣容易，但你想要親手了結他嗎。」似乎把愛莎惹火了，我亦開始質疑愛莎的實力..
「有了你的轉化還不能嗎，你怎樣說也是能在教堂中生存的魔鬼啊。」
「那當然不同，成為了我的魔鬼當然比一般的魔鬼強，但原生魔鬼是兩碼子的事情啊，他們在任何方面都比誰轉化的魔鬼強。」
「那麼說你也是原生魔鬼嗎。」
愛莎靜了一秒。
「你就當我是吧。」
「那怎麼辦。」
「我幫你殺了他咧怎樣。」
「當然不能，我要親手了結他，如果連自己女人的仇也要別人報的話那可算是什麼男人啊。」
「那可能要叫你的獵人朋友合作啊，我只能盡量把戰鬥技巧教你了。」
「但他們如果知道我變成了魔鬼..不知道會否相信我。」
「所以說人類的友誼真的十分脆弱。」
「請不要這樣說。」
「不是嗎，只要發覺朋友變了或發現他某個真相，就馬上反面不認人了，難道你們都相信人是一成不變的嗎，如果當他是朋友的話，多少的變改也是朋友啊。」
「我明天試著聯絡他們吧..前面就是超市了，趕快買完回家吧。」
這一刻真的被愛莎說中了，因為連我也不清楚所謂的好友會怎樣看我。
「迪恩啊，如果換轉是你你也會反面不認人嗎。」愛莎突然問起我。
「當然不會。」我毫不猶豫回答了。
「幹，為什麼會變了你的工人。」我拿著兩大袋護膚液從超市行出來。
「粗重功夫當然是男人做咧。」愛莎一臉高興。
回家路上突然傳來打鬥的聲音，兩名滿身染血的人在我們前方不遠爬行。
「他們是獵人。」愛莎攔著了我。
而在追趕著他們的人是..
「艾特..」我握緊了拳頭。
「不是現在啊，先把帽子拉下一點來隱藏吧。」愛莎抓住了我的手。
「等是那兩個獵人快要死了。」
「現在的我可是保護不了你啊迪恩，先忍耐。」
「救救我們，救救我們。」那兩個獵人爬向我們。
「死到臨頭還要連累路人嗎，你們獵人還真是沒有職業道德。」愛莎露出了那魔鬼的眼睛。
「噢，是同類啊。」艾特從後用刀殺掉了那兩人。
愛莎並沒有理會艾特。
「噢噢噢，是個女的，請原諒無知的我，我還是第一次碰見女性的同類啊，還竟然是在我的地盤當中，你們是新來的嗎。」艾特靠近來了。
「這似乎與你無關。」愛莎說。
「不要這麼冷淡咧小姐，我不會傷害你們的啊，你看，我在清理近期常常侵擾的獵人，保護了這區的安全啊。」艾特轉過來看著我。
「這個，好像有點面善。」幹，被發現了?
「走吧，隨從。」愛莎擦過艾特的身，艾特轉身抓住了愛莎的膊頭。
「如果你再碰一下我，這將會是你最後一次擁有手啊，魔鬼。」愛莎身上散發殺氣。
「好了好了，別緊張啊小姐，我可是個紳士，有緣再見吧，拜拜。」艾特馬上鬆開了手，像是被愛莎嚇著了。
「還有你啊小兄弟，可是要好好侍侯這位小姐啊。」艾特在我面前走過，最後我還是忍著了，和愛莎一起回到了家中。
「你剛才的虛張聲勢可是用得十分巧妙啊愛莎。」
「我可是認真的啊。」
「好吧好吧，你先去洗澡。」我還是不要惹火愛莎吧，不管怎樣剛才也是她救了我。